export const quizData = [
  {
    question: "Mi a Naprendszer legnagyobb bolygója?",
    options: ["Föld", "Mars", "Jupiter", "Vénusz"],
    correctAnswer: "Jupiter"
  },
  {
    question: "Melyik évben landolt az ember először a Holdon?",
    options: ["1965", "1969", "1971", "1975"],
    correctAnswer: "1969"
  },
  {
    question: "Melyik ország nyerte meg az első labdarúgó-világbajnokságot 1930-ban?",
    options: ["Brazília", "Argentína", "Uruguay", "Németország"],
    correctAnswer: "Uruguay"
  },
  {
    question: "Melyik a világ leghosszabb folyója?",
    options: ["Amazonas", "Nílus", "Jangce", "Mississippi"],
    correctAnswer: "Amazonas"
  },
  {
    question: "Melyik az emberi test legnagyobb szerve?",
    options: ["Szív", "Máj", "Bőr", "Tüdő"],
    correctAnswer: "Bőr"
  },
  {
    question: "Melyik évben jelent meg az első iPhone?",
    options: ["2005", "2007", "2009", "2011"],
    correctAnswer: "2007"
  },
  {
    question: "Ki írta a 'Hamlet' című művet?",
    options: ["Charles Dickens", "William Shakespeare", "Leo Tolstoy", "J.K. Rowling"],
    correctAnswer: "William Shakespeare"
  },
  {
    question: "Melyik ország fővárosa Budapest?",
    options: ["Lengyelország", "Ausztria", "Magyarország", "Szlovákia"],
    correctAnswer: "Magyarország"
  },
  {
    question: "Mi a kémiai jele a víznek?",
    options: ["O2", "CO2", "H2O", "N2"],
    correctAnswer: "H2O"
  },
  {
    question: "Melyik állat képes repülni?",
    options: ["Delfin", "Ló", "Madár", "Teknős"],
    correctAnswer: "Madár"
  }
];
